{
    "question": "Apa yang dimaksud dengan explisit dan implisit",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "eksplisit: menyampaikan sesuatu secara jelas/gamblang<br>implisit: secara terang-terangan atau samar-samar, bisa juga dengan metafora<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-negosiasi-antara-pihak-bank-contoh-teks-negosiasi-456",
            "question": "-Contoh teks negosiasi antara pihak bank?\r\n-contoh teks negosiasi penyelesaian konflik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NEGOSIASI ANTARA PENGUSAHA DAN PIHAK BANK<br>*no.1-3: orientasi<br>\u00a0no.4-6: pengajuan<br>\u00a0no.7-12: penawaran<br>\u00a0no.13-16: persetujuan<br>\u00a0no.17-19: penutup<br>1.pengusaha: selamat siang<br>2.pihak bank: selamat siang. adayg bisa sy bantu?<br>3.pengusaha: ya, saya ingin bertemu dg kepala bag.kredit<br>4.pihak bank: mari saya antar. (menuju ke r.kepala bag.kredit)<br>5.pengusaha: begini pak. saya akan mengembangkan usaha sy. jadi, sy akan mengajukan kredit<br>6.pihak bank: berapa jumlah uang yang anda butuhkan untuk mengembangkan usaha anda?<br>7.pengusaha: sy membutuhkan dana sebesar 200jt. bisakah sy mendapatkan pinjaman itu?<br>8.pihak bank: maaf, pak. jumlah pinjaman bapak terlalu besar. bagaimana jika pihak bank memberikan pinjaman kpd bapak sebesar 100jt<br>9.pengusaha: apa tidak bisa lebih dari itu pak ? sy kan sudah lama menjadi nasabah dibak ini.<br>10.pihak bank: baiklah untuk bapak sy berikan 130jt. bagaimana pak?<br>11.pengusaha: usahakan lebih. saya membutuhkan itu untuk mengembangkan usaha saya.<br>12.pihak bank: baiklah. bank hanya mampu memberikan pinjaman sebesar 150jt<br>13.pengusaha: baiklah. akan sy ambil. kapan uang itu dapat dicairkan. kalau bisa secepatnya<br>14.pihak bank: kalau bapak setuju uang itu bisa dicaikan secepatnya<br>15.pengusaha: ya, lalu bagaimana selanjutnya?<br>16.pihak bank: pihak bank akan memberikan pelayanan yg terbaik untuk bapak.<br>17.pengusaha: baiklah kalau begitu terima kasih atas kerjasamanya, saya permisi dahulu pak.<br>18.pihak bank: sama-sama pak. slamat siang<br>19.pengusaha: selamat siang.<br>(keluar dari ruang.kepala bag.kredit)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pendapatmu-tentang-ujian-nasional-apakah-kamu-setuju-beri-arg-498",
            "question": "Apa pendapatmu tentang ujian nasional apakah kamu setuju beri argumen yang logis !!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya karena Ujian Nasional untuk mengukur seberapa jauh kemampuan dan prestasi kita selama SD<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya,ada baiknya UN dihapuskan,karena itu hanya akan membuat siswa cenderung stres dan susah berpikir. dan juga dengan UN banyak para siswa melakukan contekan yg MEMALUKAN",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-kata-pro-dan-kontra-menurut-para-ahli-284",
            "question": "Pengertian kata PRO dan KONTRA menurut para ahli",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pengertian <strong>pro </strong>adalah <strong>sebuah bentuk dari reaksi yang dimana baik, positif maupun setuju terhadap segala macam bentuk hal.</strong></p><p>Pengertian <strong>kontra </strong>adalah <strong>sebuah bentuk reaksi negatif yang dimana melakukan penentangan, maupun tidak akan setuju terhadap sebuah hal.</strong></p><h3>Pembahasan \u00a0</h3><p>\nSebuah pro dan kontra adalah keadaan yang dimana sangatlah umum tejradi. Dalam hal ini seluruh orang akan memiliki segala macam bentuk dari latar belakang yang dimana akan berbeda-beda, dalam hal ini adalah sebuah bentuk dari pola pikir, pendidikan, hingga sebuah bentuk dari sudut pandang yang dimana menjadikan sebuah reaksi maupun pendatnya terhadap segala macam bentuk hal yang dimana akan berbeda sehingga akan golongan kontra akan menyeimbangkan hal yang terjadi.</p><p>\n</p><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0</h3><p>1. Materi tentang \u00a0arti dari pro dan kontra https://brainly.co.id/tugas/269805</p><p>2. Materi tentang \u00a0pengertian pro dan kontra https://brainly.co.id/tugas/1754704</p><p>3. Materi tentang \u00a0pro dan kontra tentang internet https://brainly.co.id/tugas/2176678</p><p>-----------------------------\n</p><p> \u00a0</p><h3>Detil jawaban\n</h3><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kelas: \u00a04</strong></p><p><strong>Mapel: \u00a0Ilmu Sosial</strong></p><p><strong>Bab: \u00a0Bab 10 - Masalah Sosial di Lingkungan Setempat</strong></p><p><strong>Kode: \u00a04.10.10</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimat-memo-yang-tepat-sesuai-dengan-ilustrasi-begini-kadang-623",
            "question": "Kalimat memo yang tepat sesuai dengan ilustrasi...    begini kadang saya binggung dengan kata kirimkan, segera, harap, dimohon, menurut saya itu kalimat yang baik semua tapi saya ingin tahu tips dan cara jitu untuk menentukan kalimat yang terbaik itu bagaimana..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalimat yang terbaik menurut saya yaitu kalimat yang memakai kata diharap, <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ya kali ini simpleteori akan sedikit \nmengulas tentang cara menulis memo yang baik dan benar. lalu bagaimana \ncara menulis memo yang baik dan benar itu?. pertanyaan ini akan kami \ncoba untuk menjawabnya, secara umum pengertian memo yaitu<span> Pesan singkat biasanya disebut memo \natau memorandum. Memo digunakan dalam situasi resmi. Memo merupakan \nsurat dinas yang isinya singkat dan dipakai secara intern dalam suatu \ninstansi atau lembaga. Memo dapat berupa peringatan, perintah, dan \npertanyaan. Pesan singkat biasa juga digunakan dalam keluarga, untuk \nsituasi yang tidak resmi. Pesan singkat tidak resmi juga memiliki fungsi\n seperti memo, yaitu pesan singkat/ pendek dari atasan kepada bawahan \ndalam satu instansi atau lembaga. Dalam keluarga, pesan ini digunakan \noleh ayah kepada anaknya atau dari kakak kepada adiknya.</span>\n<span>\nA. Memo Resmi</span>\n\n<span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-kalimat-dengan-menggunakan-kata-kata-a-kesepakatan-b-s-693",
            "question": "Buatlah kalimat dengan menggunakan kata kata:    a. kesepakatan\r\nb. saling menguntungkan\r\nc. penyelesaian\r\nd. tujuan praktis\r\ne. memprioritaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.kesepakatan<br>mereka saling bernegosiasi untuk mencari kesepakatan bersama<br>b..saling menguntungkan<br>kedua negara tersebut menjalin kerjasama yang saling menguntungkan diantara kedua belah pihak<br>c.pengecatan merupakan tahap penyelesaian gedung itu<br>e.membaca buku merupakan salah satu tujuan praktis untuk belajar<br>f.dia lebih memprioritaskan pendidikan dibanding hal-hal yang tidak berguna<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pahamilah-makna-kata-di-dalam-teks-dengan-mengetahui-definisi-dar-408",
            "question": "Pahamilah makna kata di dalam teks dengan mengetahui definisi dari kata-kata yang terdapat di dalam teks!    a) Keledai adalah\r\nb) Tergelincir adalah\r\nc) Muatan adalah\r\nd) Beban adalah\r\ne) Keranjang adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Keledai adalah binatang berkuku satu bertelinga panjang dan mirip kuda kecil<br>b. Tergelincir adalah terpeleset atau terjerumus<br>c. Muatan adalah barang yang diangkut oleh kendaraan<br>d. Beban adalah barang yang berat<br>e. Keranjang adalah bakul besar yang anyamannya kasar kasar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-negosiasi-707",
            "question": "Apa tujuan negosiasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk menawar harga barang yang telah di berikan penjual kepada pembeli. dan akhirnya terjadi kesepakatan harga. biasanya terjadi di pasar tradisional.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "TUJUAN NEGOSIASI\nAda beberapa tujuan dari sebuah negosiasi dalam bisnis,\nyaitu antara lain :\n1. Untuk mendapatkan atau mencapai kata sepakat\nyang mengandung kesamaan persepsi, saling\npengertian dan persetujuan.\n2. Untuk mendapatkan atau mencapai kondisi\npenyelesaian atau jalan keluar dari masalah yang\ndihadapi bersama.\n3. Untuk mendapatkan atau mencapai kondisi saling\nmenguntungkan dimana masing-masing pihak\nmerasa menang (win-win solution).",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-rasionalisme-508",
            "question": "Apa arti rasionalisme",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rasionalisme adalah aliran yang menyatakan bahwa akal adalah dasar kepastian pengetahuan.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "asionalisme<span>\u00a0atau\u00a0</span>gerakan rasionalis<span>\u00a0adalah doktrin filsafat yang menyatakan bahwa kebenaran haruslah ditentukan melalui pembuktian, logika, dan analisis yang berdasarkan fakta, daripada melalui\u00a0</span>iman<span>,\u00a0</span>dogma<span>, atau ajaran agama</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-dialog-negosiasi-tentang-penyelesaian-suatu-masalah-325",
            "question": "Contoh teks dialog negosiasi tentang penyelesaian suatu masalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mahasiswa 1: Saya sudah membuat proposal penelitian ini terlebih dahulu pak<br>Mahasiswa 2: Tetapi ini adalah ide yang sudah saya rancang sejak awal. Kami memang pernah membicarakannya tapi saya tidak menyangka bahwa ide saya ini akhirnya disabotase<br>Dosen: Apa tidak sebaiknya kamu memulai menyusun proposal dengan ide yang lain? Karena dia (mahasiswa 1) memang telah menyusun proposal penelitiannya terlebih dahulu, sedangkan kamu belum. Jadi asumsi saya dia yang lebih dulu mengerjakannya dan berhak atas ide penelitian ini<br>Mahasiswa 2: tapi ini tidak adil bagi saya pak. Saya merasa dirugikan. <br>Mahasiswa 1: Saya mengubah beberapa konsep dalam rancangan penelitian saya pak<br>Mahsiswa 2: Tidak bisa semudah itu. Konsep dasar yang sudah saya rumuskan dan saya tunjukkan pada dia semuanya disalin. Sekali lagi ini tidak adil bagi saya. Tidak semudah itu memperoleh ide dan menrancangnya dalam sebuah kerangka pikir yang utuh. Saya hanya kalah cepat dalam menyusun proposal yang harus saya tunjukkan pada anda. Tapi bukan berarti hasil kerja keras saya itu bisa diklaim begitu saja. Saya menghendaki adanya kompetisi yang sehat pak.<br>Dosen: Begini saja. Saya akan menawarkan pada kalian, kalian bisa melakukan penelitian dengan pokok masalah yang sama tapi dengan lokasi penelitian yang berbeda. Sangat dimungkinkan hasil penelitian kalian nantinya pun akan berbeda. Disamping kalian akan punya kesempatan untuk membuktikan diri nantinya. Kualitas penelitian siapa yang terbaik diantara kalian. Bagaimana? Apa kalian bersedia?<br>Mahasiswa 2: saya akan buktikan. Saya harus mempertahankan ide saya dan memperjuangkan hak atas gagasan saya itu.<br>Mahasiswa 1: Baiklah, sepertinya tidak ada pilihan lain.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-hubungan-dan-perumusan-fungsi-gelombang-simpangan-dan-ge-234",
            "question": "Tuliskan hubungan dan perumusan fungsi gelombang simpangan dan gelombang tekanan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan antara gelombang tersebut dilihat dari posisi<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "setiap gelombang yang ada akan sanantiasa berbeda pada posisinya serta arahnya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}